\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\setlength\textwidth{145mm}
\setlength\textheight{247mm}
\setlength\oddsidemargin{15mm}
\setlength\evensidemargin{15mm}
\setlength\topmargin{0mm}
\setlength\headsep{0mm}
\setlength\headheight{0mm}
% \openright zařídí, aby následující text začínal na pravé straně knihy
\let\openright=\clearpage

\tolerance=1600

%% Pokud tiskneme oboustranně:
% \documentclass[12pt,a4paper,twoside,openright]{report}
% \setlength\textwidth{145mm}
% \setlength\textheight{247mm}
% \setlength\oddsidemargin{14.2mm}
% \setlength\evensidemargin{0mm}
% \setlength\topmargin{0mm}
% \setlength\headsep{0mm}
% \setlength\headheight{0mm}
% \let\openright=\cleardoublepage

%% Vytváříme PDF/A-2u
\usepackage[a-2u]{pdfx}
%% Přepneme na českou sazbu a fonty Latin Modern
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}

%% Použité kódování znaků: obvykle latin2, cp1250 nebo utf8:
\usepackage[utf8]{inputenc}

%%% Další užitečné balíčky (jsou součástí běžných distribucí LaTeXu)
\usepackage{amsmath}        % rozšíření pro sazbu matematiky
\usepackage{amsfonts}       % matematické fonty
\usepackage{amsthm}         % sazba vět, definic apod.
\usepackage{bbding}         % balíček s nejrůznějšími symboly
			    % (čtverečky, hvězdičky, tužtičky, nůžtičky, ...)
\usepackage{bm}             % tučné symboly (příkaz \bm)
\usepackage{graphicx}       % vkládání obrázků
\usepackage{fancyvrb}       % vylepšené prostředí pro strojové písmo
\usepackage{indentfirst}    % zavede odsazení 1. odstavce kapitoly
\usepackage{natbib}         % zajištuje možnost odkazovat na literaturu
			    % stylem AUTOR (ROK), resp. AUTOR [ČÍSLO]
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % zajistí přidání seznamu literatury,
                            % obrázků a tabulek do obsahu
\usepackage{icomma}         % inteligetní čárka v matematickém módu
\usepackage{dcolumn}        % lepší zarovnání sloupců v tabulkách
\usepackage{booktabs}       % lepší vodorovné linky v tabulkách
\usepackage{paralist}       % lepší enumerate a itemize
\usepackage{xcolor}         % barevná sazba

\usepackage{pythontex}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\newcommand\todo[1]{\textcolor{red}{#1}}
% \usepackage{float}

%%% Údaje o práci

% Název práce v jazyce práce (přesně podle zadání)
\def\NazevPrace{Vesmírná hra s umělou inteligencí}

% Název práce v angličtině
\def\NazevPraceEN{Space game with artificial intelligence}

% Jméno autora
\def\AutorPrace{Přemysl Bašta}

% Rok odevzdání
\def\RokOdevzdani{2020}

% Název katedry nebo ústavu, kde byla práce oficiálně zadána
% (dle Organizační struktury MFF UK, případně plný název pracoviště mimo MFF)
\def\Katedra{Katedra teoretické informatiky a matematické logiky}
\def\KatedraEN{Department of Theoretical Computer Science and Mathematical Logic}


% Jedná se o katedru (department) nebo o ústav (institute)?
\def\TypPracoviste{Katedra}
\def\TypPracovisteEN{Department}

% Vedoucí práce: Jméno a příjmení s~tituly
\def\Vedouci{Mgr. Martin Pilát, Ph.D.}

% Pracoviště vedoucího (opět dle Organizační struktury MFF)
\def\KatedraVedouciho{Katedra teoretické informatiky a matematické logiky}
\def\KatedraVedoucihoEN{Department of Theoretical Computer Science and Mathematical Logic}

% Studijní program a obor
\def\StudijniProgram{Informatika}
\def\StudijniObor{Obecná informatika}

% Nepovinné poděkování (vedoucímu práce, konzultantovi, tomu, kdo
% zapůjčil software, literaturu apod.)
\def\Podekovani{%
Tímto bych chtěl poděkovat svému vedoucímu, který mě v průběhu práce vedl a poskytoval mi podporu vědeckého, praktického i lidského charakteru.
Dále bych chtěl poděkovat svojí rodině, mému bratrovi za projevený zájem o problematiku, kterou jsem se zabýval, mé matce za pomoc s jazykovou stránkou práce a mé přítelkyni za každodenní trpělivou podporu.
}

% Abstrakt (doporučený rozsah cca 80-200 slov; nejedná se o zadání práce)
\def\Abstrakt{%
Součástí této práce je implementace mé vlastní, jednoduché, vesmírné hry, 
která slouží jako experimentální prostředí pro testování různých přístupů umělé inteligence.
Nad stavy a akcemi hry byly vytvořeny abstrakce ve formě senzorických metod a akčních plánů, 
které umožňují jednoduše přecházet z informací nízké úrovně do informací vyšší úrovně a tak pomáhají algoritmům umělé inteligence jednodušeji manipulovat s agenty, kteří se ve hře pohybují.
Jako algoritmy umělé inteligence byly pro hledání inteligentních agentů zvoleny genetické programování a hluboké Q-učení. 
Závěrečná část se soustředí na popsání chování nalezených agentů a vzájemné porovnání výsledků z provedených experimentů.
}

\def\AbstraktEN{%
Part of this thesis consists of the implementation of my own simple space game which serves as an experimenting environment for testing different aproaches of artificial inteligence.
There have been created abstractions in a form of sensoric methods and action plans as a transition between low level and high level information about game state and actions.
These abstractions help algorithms of artifical inteligence with game agent manipulation.
As far as algorithms are considered I chose genetic programming and Deep Q-learning as main aproachces for inteligent agent development.
Final part contains description of behaviour of developed agents and comparison of performed experiments.
}

% 3 až 5 klíčových slov (doporučeno), každé uzavřeno ve složených závorkách
\def\KlicovaSlova{%
{Vesmírná hra} {Umělá inteligence} {Genetické programování} {Hluboké Q-učení}
}

\def\KlicovaSlovaEN{%
{Space game} {Artificial Inteligence} {Genetic programming} {Deep Q-learning}
}

%% Balíček hyperref, kterým jdou vyrábět klikací odkazy v PDF,
%% ale hlavně ho používáme k uložení metadat do PDF (včetně obsahu).
%% Většinu nastavítek přednastaví balíček pdfx.
\hypersetup{unicode}
\hypersetup{breaklinks=true}

%% Definice různých užitečných maker (viz popis uvnitř souboru)
\include{makra}


% \makeatletter
% \setlength{\@fptop}{0pt}
% \makeatother

%% Titulní strana a různé povinné informační strany
\begin{document}
\include{titulka}

%%% Strana s automaticky generovaným obsahem bakalářské práce

\tableofcontents

%%% Jednotlivé kapitoly práce jsou pro přehlednost uloženy v samostatných souborech
\include{uvod}
\include{kap01}
\include{kap02}
\include{kap03}
\include{kap04}
\include{kap05}
% \include{kap06}

\include{zaver}

%%% Seznam použité literatury
 \include{literatura}

%%% Obrázky v bakalářské práci
%%% (pokud jich je malé množství, obvykle není třeba seznam uvádět)
\listoffigures

%%% Tabulky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%%% U matematických prací může být lepší přemístit seznam tabulek na začátek práce.
% \listoftables

%%% Použité zkratky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%%% U matematických prací může být lepší přemístit seznam zkratek na začátek práce.
% \chapwithtoc{Seznam použitých zkratek}

\appendix
% \chapter{Přílohy}

% \section{První příloha}

\openright
\end{document}
